【學術討論】其實政權同貨幣係密不可分，貨幣失勢 = 政權失勢

以前啲貨幣就話有黃金做抵押，
依家個個國家都喺度印銀紙，百姓相信印出嚟嘅錢，用財產去換該國貨幣，
係因為信該國政權穩定，日後有能力支付百姓本身應有的財產。
所以美國嘅強大導致美金廣受承認，而啲弱國為穩定自己貨幣就儲大量強國貨幣如美金。
轉返轉頭，如果弱國冇曬外匯儲備，咁該國貨幣同財產就同該國政權地位一樣變得垃圾，易受攻擊而貶值。
而冇曬財富嘅政權亦冇曬力量，容易倒台。
所以為咗我哋偉大嘅中共，要強力增持人民幣同港紙，千祈千祈唔好依啲冥幣換成美金

但係伊朗仲未冧

中國有好多美債, 佢要保持人仔唔會眨值, 但香港愈來愈唔穩定就會有外資唔出聲慢慢掟貨.........所以跟成哥風向就冇錯

伊朗嘅貨幣都唔係錢

伊朗呢啲垃圾國家，本身冇能力制造高端產品，而佢哋貨幣又廢到唔可以買到外國啲產品，
如果唔係大陸成日偷偷賣武器等高端產品俾佢哋，
就會好似香港啲警察同老解冇咗槍以上火力嘅武器咁，一早倒咗台

你5會覺得支拿種人真係咁愛國丫嘛
真係淨係得香港人搵外國求救？
愛國只係搵錢既口號 班大陸閪都係打住紅旗反紅旗

持有冥幣計價嘅資產亦等於間接承認冥幣地位

個市跌得咁急，都係持美金穩啲

所以大家要換美鈔呀

mpf又係時候轉去第個穩健嘅市場喇

推